---
title: >-
    شمارهٔ ۸
---
# شمارهٔ ۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>پیش رویش چون کنم منع از گرستن دیده را؟</p></div>
<div class="m2"><p>چون کنم در شیشه این سیماب آتش دیده را؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در سر آن زلف بی بخت رسا نتوان رسید</p></div>
<div class="m2"><p>چاره شبگیر بلندست این ره خوابیده را</p></div></div>